## 1. Які способи JavaScript можна використовувати для створення та додавання нових DOM-елементів?
   Для створення вузлів DOM існують два методи:


document.createElement(tag) - Створює новий вузол елемента з вказаним тегом


document.createTextNode(text) - Створює новий вузол тексту із заданим текстом


insertAdjacentHTML(position, text) - Цей метод дозволяє вставляти HTML-рядок в певному місці вказаного елементу.
position може бути "beforebegin", "afterbegin", "beforeend" або "afterend". Наприклад:



## 2. Опишіть покроково процес видалення одного елементу (умовно клас "navigation") зі сторінки.
   Спочатку потрібно знайти елемент, який хочемо видалити. Можна використовувати метод document.querySelector або інші
   методи вибору елементів: var elementToRemove = document.querySelector('.navigation');
   Коли ви знайшли елемент, ви можете видалити його, викликавши метод remove()
   Перед видаленням елементу потрібно перевірити чи він існує, щоб уникнути помилок:
   if (elementToRemove) { elementToRemove.remove(); }

## 3. Які є методи для вставки DOM-елементів перед/після іншого DOM-елемента?

node.append(...nodes або strings) – додає вузли або рядки в кінець вузла,
node.prepend(...nodes або strings) – вставляє вузли або рядки в початок
вузла,
node.before(...nodes або strings) – вставляє вузли або рядки перед
вузлом,
node.after(...nodes або strings) – вставляє вузли або рядки після вузла,
node.replaceWith(...nodes або strings) – замінює вузол заданими вузлами
або рядками.

Для додавання елементу ми можемо використовувати ще один досить
універсальний метод: elem.insertAdjacentHTML(where, html).
Перший параметр - це кодове слово, яке вказує, де вставити відносно
elem. Має бути одним із наступних:

"beforebegin" – вставити html безпосередньо перед elem,
"afterbegin" – вставити html в elem, на початку,
"beforeend" – вставити html в elem, в кінці,
"afterend" – вставити html безпосередньо після elem.
Другий параметр - це рядок HTML, який вставляється "як HTML".